到底依家啲人到底係點樣打字？

"吾系甘挽牙"，"咗"變"左"嗰啲我都唔理啦
點解有啲人會咁樣打字？
嘅->的
冇->沒
諗->想

仲有
氹——哄

因為佢哋用普通話拼音